---
layout: post
slug: mejores-colegios-publicos-burgos
title: Los 7 colegios públicos mejor valorados de Burgos
date: 2022-04-06T09:53:39.535Z
image: /images/uploads/mejores-colegios-burgos.jpg
author: luis
tags:
  - educacion
---
Estas fechas son complicadas para los padres que están en la búsqueda de un colegio para sus hijos para el próximo curso académico. En cada ciudad se presentan múltiples opciones y es el trabajo de los padres valorarlas para tener clara cuál es la mejor opción para toda la familia.

En otro post te hablamos de los [colegios mejor valorados de España](https://madrescabreadas.com/2021/10/01/mejores-colegios-de-espana/), y el artículo de hoy nos vamos a centrar en una región en concreto, Burgos, y nos vamos a fijar en los colegios públicos mejor valorados por los usuarios. Para ello, nos hemos basado en una de las webs más relevantes para familias que ayuda a conocer todo lo necesario sobre los colegios por regiones. Hablamos de [Micole.net](https://www.micole.net) que crea rankings basándose en el tráfico, las solicitudes de visita, reseñas en sitios como Google, etc.

## ¿Cómo valorar el mejor colegio para mis hijos?

En este ranking se van a incluir solamente los colegios que tienen la categoría de públicos, dejando a un lado los concertados y privados. Una escuela pública es aquella cuyo titular es el Estado y, por tanto, son laicos y 100% gratuitos, pudiendo encontrar gastos simplemente en materiales.

![elegir colegio burgos](/images/uploads/elegir-colegio-ninos.jpg "elegir colegio burgos")

Lo que vamos a tener en cuenta a la hora de hacer nuestra elección son los aspectos más esenciales como el proyecto educativo que ofrecen, la educación en valores, la enseñanza de idiomas extranjeros, los profesores y el personal de apoyo que existe, el número de alumnos por clase, la existencia del comedor y las extraescolares ofertadas, instalaciones, etc. 

Al final, son los servicios los que pueden hacernos tomar una decisión u otra y hay que ser conscientes de que a todo el mundo no le viene bien lo mismo. Por tanto, escoger el mejor colegio para tus hijos es una decisión muy personal en la que se entrará a valorar tanto el proyecto educativo como las facilidades que se aportan a las familias en el día a día (entrada temprana, comedor, ubicación..)

## Los 7 Colegios mejor valorados de Burgos

Entramos directamente en el asunto que nos ha traído hasta aquí y es el de hacer una selección de los colegios públicos mejor valorados de Burgos. La presente lista no presenta ningún orden especial, simplemente hemos recogido los que encabezan la mayoría de tops que podemos encontrar en la red.

### Colegio Ribera del Vena

El centro Ribera del Vena se encuentra ubicado en la Calle Loudun de Burgos, justamente en el número 26. Se trata de un colegio público, de carácter laico y mixto. Por su condición de público, se trata de un colegio que se encuentra en un rango de precio entre 0€ y menos de 100€. El modelo educativo que siguen es genérico y el idioma vehicular para su impartición es el español. 

Cuenta con plazas para las primeras etapas educativas (Infantil y Primaria), además de poseer servicios muy valorados por las familias como es el horario ampliado de mañana o el comedor, un alivio para aquellos padres que trabajan durante toda la mañana.

### Colegio Río Arlanzón

El siguiente es el Colegio Río Arlanzón el cual se encuentra en la Plaza de San Juan 3 de Burgos y presenta unas características muy similares al anterior. Igualmente se trata de un centro público, laico y mixto, inmerso en un rango de precios de 0 a 100€. El sistema educativo a impartir es el genérico y el idioma utilizado para hacerlo será el español.

Encontraremos igualmente una oferta de plazas en los primeros niveles educativos, desde infantil hasta primaria. En este caso, también encontraremos servicios muy beneficiosos para padres y madres trabajadores como el horario ampliado de mañana o la existencia del comedor.

### Colegio Sierra de Atapuerca

Continuamos con el centro Sierra de Atapuerca que podemos encontrar en la Calle Tinte número 19 de Burgos. Nos encontramos con un colegio público, con carácter laico y mixto, cuyo rango de precio va desde los 0 a los 100€, importe que podría ser solicitado para material escolar). El modelo educativo que encontraremos es el genérico en estas etapas y el idioma utilizado para impartirlo será el español.

![mejores colegios burgos](/images/uploads/mejor-colegio-burgos.jpg "mejores colegios burgos")

Entre los servicios destacados nos volvemos a encontrar con funciones tan beneficiosas para las familias como el comedor o el horario ampliado de mañana. Además de esto, en el colegio Sierra de Atapuerca cuentan con un servicio de transporte escolar, lo que significa un cambio con respecto a los anteriores que puede ser decisivo a la hora de escoger.

### Colegio Marceliano Santamaría

El próximo en nuestra lista es el centro Marceliano Santamaría que está en plena Barriada de la Inmaculada, más concretamente en el número 60. Como los anteriores su carácter público consigue que el rango de precios del centro esté entre 0 y 100€, ya que aquí es el Estado quien garantiza la gratuidad de la enseñanza. Igualmente, las creencias se quedan a un lado siendo un colegio laico y mixto. Su modelo educativo a seguir es el genérico para los periodos de infantil y primaria que, además, será impartido en el idioma materno, el español.

Algo que valoran muchos los usuarios de este centro es que ha sido de los pocos en incluir la rama bilingüe en alemán. A esto hay que sumarle servicios necesarios como el del comedor, el horario ampliado de mañana y la existencia del transporte escolar para asegurar la llegada de sus alumnos que se encuentren más alejados del centro.

### Colegio Jueces de Castilla

El Colegio Público Jueces de Castilla se encuentra en el Paseo de los Comuneros de Castilla número 21, Burgos y en él encontraremos ese carácter laico que impera en los centros de esta índole. Además, es un colegio mixto y el precio por curso oscila entre los 0 y 100€. El modelo educativo a seguir será el genérico y el idioma vehicular el español, contando con su apartado bilingüe en inglés.

La escuela ofrece plazas para los periodos de infantil y primaria, las cuales complementan con servicios como el comedor o el horario ampliado de mañana, aunque en esta ocasión no encontramos transporte escolar. Muchos de sus usuarios suelen destacar en sus reseñas el buen ambiente que se respira en las instalaciones.

### Colegio Miguel Delibes

Cerramos esta lista con el Colegio Miguel Delibes que podrás encontrar en la Calle Victoria Balfe 12A de la capital burgalesa. De nuevo nos topamos con un colegio público con carácter laico y mixto cuyos gastos de escolarización serán totalmente gratuitos, pudiendo existir la posibilidad de que se requiera una aportación económica para gastos de material escolar. El sistema educativo es el genérico y se impartirá en el idioma vehicular español. 

En este centro nos vamos a encontrar con servicios muy beneficiosos para padres y madres como el horario ampliado de mañana o el comedor, además de añadir un servicio de transporte escolar para la recogida del alumnado.

¿Eres de Burgos y quieres compartirnos tu opinión? Déjanos en los comentarios todos los aportes de valor que creas que le puede servir a nuestra audiencia y creemos una comunidad empática y que se ayuda entre ella.

*Portada by kyo azuma on Unsplash*

*Photo by MChe Lee on Unsplash*

*Photo by Element5 Digital on Unsplash*